\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{expdlist}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{ifpdf}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{parskip}
\def\verbatimtabsize{4\relax}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{intersections}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}

\newtheorem{rusdef}{Определение}
\newtheorem{ruslemma}{Лемма}

\emergencystretch=25pt

\usepackage{geometry}
\geometry{left=2cm}
\geometry{right=1.5cm}
\geometry{top=1cm}
\geometry{bottom=2cm}

% \setlength{\parindent}{1cm}

\frenchspacing
\sloppy

\begin{document}

Пусть $\{p_1, p_2, \ldots p_n\}$~--- дискретное распределение, которое мы пытаемся сгенерировать нашей перекошенной монеткой. Пусть $l_1, l_2, \ldots $~--- листья нашего дерева генерации.

Тогда матожидание числа бросков равно $\sum_{i} p_{l_i} d_{l_i}$

Здесь $d_v$~--- это глубина листа $v$ в дереве. Вероятнось для листа выражается как произведение $d_{l_i}$ чисел равных $1/3$ или $2/3$. Поэтому для глубины верна следующая оценка снизу
$d_v \geq \log_{1/3} p_v$.

Пользуясь этой оценкой получаем:
$$
\sum_{i} p_{l_i} d_{l_i} \geq \sum_{i} p_{l_i} \log_{\frac{1}{3}} p_{l_i} = \sum_{i} p_{l_i} \log_{3} \frac{1}{p_{l_i}} = \sum_{i} p_{l_i} \frac{\log_2 \frac{1}{p_{l_i}}}{\log_2 {3}} = 
\frac{H(\{p_{l_1}, p_{l_2}, \ldots\})}{\log_2 3} \geq \frac{H(\{p_1, p_2, \ldots, p_n\})}{\log_2 3}
$$

Последнее неравенство пользуется тем, что исходны нашего распределения являются функцией от листа дерева генерации распределения.

\end{document}

